想砌部機打機($7000)無觀念求list教學

7000 依家做唔做到and 1700 & 1070display list?
純粹拎黎打機，hdd純用256ssd都夠，唔洗dvd機
依家裝Window買oem key?psngame?

求list，想盡推cpu同display🙏🏻
如果7000唔夠，大概要咩budget先做到？
求list求教學

上面錯字，係想講amd ryzen 1700 & N記1070顯示卡🙏🏻

up乜柒野
hdd 純用256ssd
hdd 就hdd ssd就ssd

係想講hard disk用256ssd就夠

7k 1600+1070就得

咁咪淨256ssd 囉
btw 7000應該唔得

冇hdd 得256ssd 淨打機
應該都係打lol 嫁啦
上1700 對淨打機冇幫助
同埋筆直唔夠
1600+1070

唔係打LOL，玩單機game
呢個budget 1600配1070最好？定係有其他配搭？
如果都係想1700&1070，$8000夠唔夠？
多謝巴打解答

AMD, Ryzen7 1700, 3.7GHz with Boost, 8 Cores/16 Threads UNLOCKED, 4MB/16LB Caches, AM4, Wraith Spire LED Cooler, 65W TDP, YD1700BBAEBOX. $2350
Asus PRIME B350M-A, B350, MATX, AM4, 4*DDR4, Graphic by CPU. $720
ASUS, NV, GTX1070 OC DUAL FAN, 8GB GDDR5. $2880
Corsair, DDR4-3000, CL15, 16GB(2x8GB), Vengeance LPX (CMK16GX4M2B3000C15R) $1120
256GB Intel 600P SSDPEKKW256G7 M.2 80mm (F) $845
Antec 安鈦克 NeoECO II 550/550W ATX PowerSupply,5 Years Warranty (80PLUS BRONZE) $549

總數 8464 未計機箱

呢條list
如果樓豬唔堅持1700
降1600
ssd 轉mx300
ram 插住1條8gb 先
7千幾囉

打機1600夠啦，加上你又得7000，點可能1700加1070呀 ，有要求就儲多啲啦

加多少少 兩樣都要

打機1600 1700 冇乜大分別
1600啦

1600同1700打機無分別？
其實1600同1700實際效能差幾多？
其實唔介意多少少，但一開始預$7000

1600 夠用夠打機，爭1-2fps. 買1600抵d

另外想問我會玩呢呢2年出左既舊game
用amd係咪無問題，唔會同intel差好遠？

而家既game 1600+1060 都夠玩 睇未來就好難講

如果計玩4k單機game黎講
1700&1070 vs 1600&1060 fps分別大嗎
另外我睇普遍1070vram多過1060好多
部機諗住挨4.5年，想知有無必要$8k用1700&1070
定係$6000砌部1600&1060玩住算
謝謝解答

4k 唔上1080ti 都玩唔到高效

如果打開新game 要度開高效
4,5年都唔得啦
不如display card 平小小 cpu 勁小小
遲下淨換display

同埋 你moon 1080p?
如果唔係 1060算啦

4k

樓豬可能唔知玩4k 要買4k moon

3條A 贏硬4條K

唔知win10支援amd cpu未

留名睇6000蚊點砌1600加1060

6000砌到7770k+1070

派咩膠啫

Windows 10 SMT bug 解決咗啦咩？

究竟樓主知唔知啲硬件幾錢

on9一問：Windows 10解決咗Ryzen 多線程的問題未？

照咁睇，win10實際打機效能會差過win7

多謝咁多位巴打提點
對上幾年都係住宿舍用notebook
最近住番屋企先想砌番部desktop
無留意電腦硬件好耐，對上砌部機係i5 2300既年代，所以真係唔知新野既效能
真係唔知價唔知效能先開po問
大概睇左悠二list，問下淨要ssd唔要dvd同window可唔可以砌到1700&1070
如果唔得既其實想知你地有咩推介，多謝解答

P.S. 屋企用2k mon，想試下用4kmon所以先係主機budget度扣下，睇下7k砌到咩機。

如果1700&1070成8k玩唔到4k，咁2k高效得唔得呢？
同埋1600&1060(6gb vram)玩到黎緊呢2年既game1080全高效嗎？

Ryzen 1700 + GTX 1070 + 1440p 用家在此

高效勉強夠做，但建議將RAM超到3200左右，確保用得盡粒Ryzen嘅效能。

痴撚線無啦啦估人玩戇鳩game

屌唔用張1700 同1070轉張 titan差唔多效果啦？

暫時睇咁多巴打意見，最好都係7k幾近8k出 1700&1060既組合？
如果係咁既，我唔換4kmon，
直接用2kmon，用1700&1050ti 打單機1080p高效算？
再等2年再睇下有無新代既中高階卡做到4k高效
咁既思路啱唔啱

而家d腦越黎越唔值錢 之前i5 n記760 8gb ram ssd 120gb 加埋機箱 火牛都 6000

用緊256ssd 表示可放到兩件大作 玩完就刪👌🏻

樓主既思路同分裂個男角有得比

會唔會轉用 2tb 再加128 ssd好d?
唔太熟電腦

多謝巴打資料
Ram唔識超⋯我個諗法仲係停留係超頻硬件會容易壞既思想。唔係好敢試
2K高效勉強夠做？新game fps正常keep到40+嗎？
如果1700&1070都好勉強先做到2k高效
咁我諗緊不如1700搭張1050ti/1060玩番1080p高效算

一於1700+1060 再過三年換display

好多買機佬都係咁教 尤其buget唔夠個時 上次買機個陣760最新 話想轉張勁d 佢話頂住2 3年 過後再買新卡啦

Display 進步太快 28>16nm 下一代12nm
不過過多幾年都沒咩進步空間

我冇特別check幾多fps
玩落都幾順，冇乜點窒
玩過bio7、GTA V、ACS、the witcher 3

RAM依家買親嗰啲2666/3000/3200或以上嘅RAM都係有OC過，基本上如果你唔超，企硬2133，效能會大跌，對你冇好處，佢標榜得呢個頻率，就預咗畀你超上去甚至再高啲都冇問題，有壞咪拎去一換一，怕乜...

如果真係咁怕超頻，不如你慳返啲錢買2133 ram算鳩數啦 。

1080ti高效1080p都唔無60p⋯成幾千蚊張卡⋯其實係依家d game大食定係顯示卡廢⋯

明白，但唔識超，直接入bios較？有無咩要留意？

係，到時唔明再開post問

姐係呢個list改1060？邊張好？
唔想減ram仲想平d係咪淨係改sdd？
機箱去到先揀？

Ram 等跌價再補
機箱你唔揀定等俾人水清舊貨

到底樓豬試乜7 4k moon
筆直唔夠 買黎都跑唔到
跑到都買唔到moon
不如留返買4k moon d錢 成萬蚊筆直
2k 60 144hz 都輕鬆行

假如你真係有2k moon

咁請問係依家買到盡上1080ti，定係買1060用住先等上面巴打講，下幾代用12mn製程先買到頂比較呢？

依家ram貴？
箱我淨係識cooler master⋯
想要側面透明，膠板都得，想睇住入面多唔多塵要清
同埋想要usb位係前機頂 有無suggest
如果呢d要求on9的話，巴打有咩推介？

平平地就ok

平平地既可以s340 elite
貴多少少就define C

AMD, Ryzen5 1600
$1710
Asus PRIME B350-PLUS
$850
Corsair, DDR4-3000, CL15, 16GB(2x8GB), Vengeance LPX
$1120
GALAX GTX1070 EXOC 8GB GDDR5
$2999.00
INTEL SSD 600P SERIES 256GB M.2 80MM
$820.00
NEO ECO 2 SERIES 550W 80 PLUS BRONZE
$549.00

$8048

巴打覺得1600&1070比1700&1070好？
單純打機計，打單機game

1600

S340 elite 貴過define c

問得呢句 者係重性價比 1600係你首選

1600 同 1700 打機爭 1-2 fps
1070 打1080p games 可以開高效
2k 打機都應該可以keep到50-60 fps 的，中效更皆。
機箱的話 鐘意cooler master 平平地可以簡masterbox lite 5 加幾隻led ，有側透的。

多謝晒哈域同sam巴打，暫時先跟呢個list

體質一般

盡量睇吓買唔買到16GB 8*2 DDR4-3200 CL14 GALAX HOF RAM XMP2.0(HOF4CXLBS3200H14HD162C)名人堂系列，用samsung flash 兼容同超頻潛力好好多。

Gskill Trident Z RGB啦

我total連moon本來預$10k
但睇落其實r5&1070砌落都成9k⋯
諗緊加唔加多少少左右上r7&1080⋯
暫時計巴打比既list，r7連其他parts同機箱大概$6k4，再加張1080就大概$10k4？呢個價錢仲接受到

但想問問1080係咪一定買ti版，爭好遠？
但價錢爭成$1500，$10k左右係咪無可能砌r7&1080ti？

1070 升 1080 效能增長唔大
要升就一定升上去1080 Ti
但係筆直實爆

就咁計6k4+5k5都成12k⋯真係爆budget
10.5k真係盡⋯開左po發覺r5&1070都成9k5
係咪都係放棄砌番r7&1070算？

始終大家唔係未來人
R5R7 之間既選擇係睇你睇唔睇好遊戲會向多核發展 同 自己會唔會之後會唔會換cpu

1070 同1080既 選擇 睇你玩咩芒

由頭到尾都唔知樓主想玩咩芒

機箱自己揀，我假設機箱五舊水到，部腦就9k左右，姐係淨返千五蚊左右畀你買芒，2k moon實唔夠㗎啦，惟有拉上補下，唔要HDD，都還可以勉勉強強買隻cheap cheap 2k moon玩下...

騎劫一問
打機計
唔考慮budget
性價比最高係咩list(包MON)?
求LIST

唔考慮筆直但又要性價比最高有啲矛盾喎..

唔考慮筆直 4k 144hz
性價比 1080p 60hz ?

會咩
我見上面講 差幾個FPS果啲...
或者咁講得唔得
用呢家到之後一兩年既大作GAME(最高效能)計
有咩LIST可以搞得掂?

1080p? 1440p? 2160p?

r5&r7爭500，多2核我應該會考慮r7
黎緊intel都開始推多核(i9高端開始推？)
所以爭500我想買粒頂到耐d既cpu

唔睇開唔知硬件價，砌上一部機講緊$5.5k左右已經買到頂級cpu同顯示卡，唔計其他parts

所以原本預$10k買機連mon，依家聽完巴打解答同推介，呢10k都係全部用黎買機比較好，然後繼續用住本身2k moon，留番下部主機先上4k

多謝咁多位巴打條喂list先，我本身有2k moon
所以應該上買r7，買埋hdd，total$10k左右

有無得講下 1440 & 2160

希望你係真膠⋯
姐係問緊打算玩咩螢幕分辨率
1080x1920 定係2k 1440p，定係4k 2160p？
意思係你用緊個moon只係支援到1080p的話
買support 4k 2160p分辨率最好既性價比主機都唔關你事。

簡單分，依家有3set性價比最好既組合
你係想問邊set。
1080 1440 2160
入面仲有分不同frame rate既組合
有d人覺得60hz夠，有d人要睇運動節目要144hz

你要諗你要咩分辨率同frame rate先⋯
9答，有錯請屌

我就想問下 1440 同 2160 咩LIST
1080唔考慮
另外frame rate
我多數打機or睇戲
60hz應該夠呱?
btw我連mon都無

打機想穩60fps定144fps？

我自己就1700+1070，2k 高效 勉強可以60fps

如果要2k 最高效能同時最高畫質，就要1080Ti

至於4k + 144fps 應該貴到痴孖根
要叫悠二佢哋同你出list

1440 60hz，你可以考慮power_off巴打上面有cap圖既list，所有野連2kmoon大概11k左右

如果唔連mon上埋r7就大概10k

加多少少系列之 7k 變10k

另外一問
你地砌機都會出SSP定係用果個終端網買?

不過你一早講有2k 芒 都唔洗諗1060

識砌就SSP，唔熟手就T記

我就自己買料砌嘅

我部PC大約係咁
多工同打機勉強夠做

計埋停咗產嗰幾隻256G SSD同25" 2k芒大約17k左右。

咁本來預10k主機連moon嘛，依家唔買mon咪多番3k budget，btw都多謝巴打比8k list，

Btw姐係
1440p就r7&1070 高效 avg 60fps
1080p就r5&1060 高效avg 60fps？
咁理解有無錯？

點解識砌就SSP既 會平啲?
有無大約幾多%?

11k....?
2k 144hz mon ips
除左 z35 pg279q xb271hu呢三隻以外全部唔會考慮
呢3隻都5千起跳
買一隻有排唔會換...換好d啦如果冇限筆直

自己習慣去SSP(高登/黃金)買料
多啲唔同型號嘅hardware揀
仲可以比較下唔同舖頭賣嘅價格

如果你問我係咪會平啲
我只可以咁答：

平過你落屋村電腦舖多多聲
差好撚柒遠

Sry 原來講緊60hz 自膠

還掂都7左
講埋有咩分別
如果多玩fps game強烈建議買144hz以上
果種滑溜 順暢程度60跟本冇得比
統rpg orpg 睇下戲玩下ps4 60hz都夠

其實你google 下 1080p 1070 都搵到好多圖表睇fps

如果要做到 2K 144hz
主機連MON要大約幾多
BTW 頭先講到4K會好貴 有幾貴

1080p定1440p都建議用GTX1070

追左咁耐..樓主到底幾多筆直
唔好講咩想用咩moon
講你有幾多筆直啦...

btw..你本身又話有2k moon....

1080p 雙moon 60hz(我個moon 7x hz 數字好奇怪)
1060ti 係咪太廢?

留明等樓主換4k 賣個2k 芒

依家2k moon 60hz 幾錢左右?

佢好似講過最盡可以畀到10.5k砌機連芒

R7 / i7
1080ti
16g ram
256 / 512 ssd
650w
呢堆野走唔甩 其他自己認
Mon就5500up xb271hu pg279q
部機萬3左右啦
係街是但心算

睇T網好似1000左右

唔買moon 就13k
咁到底樓豬用緊咩moon....

就係有限budget，人地話要性價比嘛
我諗$2k左右有部減價2k moon掛～
我都想無限budget好彩已經有2k moon

如果同t站比呢？
呢個組合自己搵料再搵人砌平到幾多

你講呢個係2K定4K

樓主有錢人 有2k 芒 都想買新2k芒
送部舊2k moon施捨下小弟

自己落腦場慢慢格價最好

你問我都答你唔到

腦場價日日新鮮

八核唔好買平b350板，供電唔夠你穩定超頻

有追po就見到我講左啦巴打⋯
或者我詳細d再講一次
本身已有2k144hz mon，但垃圾i5 2300主機，張顯卡都壞埋，好似係gtx 2x0嗰期既卡

原本預10k機連mon
聽完巴打講就覺得自己想太多
所以10k左右budget全部用黎買主機
想買r7&1070，唔夠budget上1080ti
暫時係咁

List我約莫係t站填左
依家格緊價搵緊點買+砌最平，p.s. 我唔識砌
多謝巴打一直追po留意

如果唔差得遠就真係T網買算
大熱天買料搬返去唔簡單

真定假，樓上全部都推b350呢塊

有多少少錢真係買x370好過
千四蚊左右又唔係貴

我以前嗰部真係渣住張list入黃金行足兩粒鐘格價再搵買得最多parts嗰間砌咁買，咁買係會平d，但真係幾辛苦，始終唔識野
定力少d又會比d sales不停咁sell，又要係腦場逼完一輪再抬番去。

如果平到1k up真係唔介意去逼下抬下
但差唔遠就唯有比t站賺下

差600蚊，依家上面張list$10173
Budget位有d掙扎

話說腦場呢家係咪都主收cash
碌卡要加n%

2k 144hz

哇屌你真係太離譜

個個俾樓主標題fake以為出中階機
但點知有個2k144hz 芒
真係一野推翻晒上面d list

on9一問：Windows 10解決咗Ryzen 多線程的問題未？

2k
要4k 2蚊到啦

20K唔包MON真係afford唔起

未計架...靚既4k mon都好貴..
唔係預好大舊錢既話 玩2k 144hz 就好夠爽

原本諗住先出7k主機，等電腦節平d，渣住幾千去買部cheap雞4kmoon，點知開左po先發覺10k機連moon既budget同我原本諗既效能差太遠(仲ff想玩4k)，認清現實先打算用晒10k黎砌機，fake左巴打唔好意思

p.s.我都係突登上網check番型號先知屋企個mon行144hz，屋企人買唔知

btw仲有幾個小問題

1.有巴打話b350供電唔穩定，底板值唔值得加$600 用x370？
2.ram用galax hof/corsail vengeance/g.skill好？
3.ssd 500gb左右性價比仲有無邊隻抵d？hard disk想穩陣無咁易壞
4.除左渣住list入黃金自己格價，仲有咩途徑買平d信譽好d？

顯

唔好意思，手快打錯，顯示卡

2k 144hz 仲想再上
姐係想出4k 144hz pg27uq x27/ 3440x1440 100hz / pg35vq x34p

本身唔知個2k moon有144hz，查番先知
原本係打算4k 60hz都接受
但了解完都知道自己ff得太多
10k都係買r7+1070玩番2k 144hz
Fake晒巴打唔好意思，唔好再bon😂

1.個人認為係睇牌子
2.corsail係冇vengeance 一般都係推
G.skill同corsair
3.mx300
4.暫時見你張list都貼晒最低價
但ram個價最近浮動得幾快...
利申：自己都想重砌部野等緊ssd ram落價出新

依家糾結緊用咩ram
想知點睇b350 plus支援咩ram
暫時考慮緊galax hof / G.skill / corsair vengeance

同埋crucial既ssd同intel既比邊個無咁易壞？
如果差唔多先有平買平用crucial mx300

冇情意結正路都係corsair ram
好難講唔買tlc就點都會有3 4年貨仔
Intel唔上m.2就算q數啦2.5吋用番mx300
Intel同價你買唔到500gb
而板眼見唔少巴打講gigab350相容唔錯

T站睇：
Intel 600p m.2 512gb $1340
Crucial mx300得tlc版 $1060
咁比較係咪用intel好d？

mx300 有m.2版 ?

其實兩隻都係行TLC都係3DNAND(即係冇咁易壞既TLC) 係600P行得快少少
600P行7XX MB/s mx300行5XX MB/s 差果兩百開機好難睇到分別
果300蚊抵唔抵其實我覺得唔抵
同埋比我行M.2直程上960evo 行3XXX MB/s啦
留番個M.2遲下UPDATA再加快D既又得
始終SATA3行最快都係得果600MB/s

用SATA3算啦
雖然有
但行一樣速

一樣速度

唔該晒巴打先，

聽完巴打意見，最後暫定list
改番用intel 600p m.2 nvme 256ssd搭wd blue1tb hdd
始終覺得ssd好快打柴⋯(我多bt)而且依家ssd貴
買少256gb，買個hdd黎backup穩陣d，咁諗啱嗎？
呢度256ssd 600p同mx300差100蚊，我就揀番大廠情意結

$10k左右，巴打仲有無建議？
有無人講下
Asus b350 plus & asus dual 1070 好d
定係gigabyte ga-ab350m gaming3 & gigabyte g1 gaming 1070

Gigabyte 組合係t站砌平$100 顯示卡3風扇

呢兩塊板同卡點揀好

呢個應該係最後問題，唔該晒咁多巴打

巴打成功由$7000加多少多上$10000

另外一邊答左你

講咁耐都仲要bin會唔會煩左少少
講左本身係預10k機連cheap cheap 4k mon
依家了解清楚可以all in主機
抽咁耐唔厭⋯⋯？

唔該巴打，我再做下功課睇下350邊塊板好同埋研究下邊張1070好d

你話散熱要做好，ram既散熱除左機箱風扇之外仲可以做好d？(唔計水冷)